%-----------------------------------------------------------%
%                       ABSTRACT                            %
%-----------------------------------------------------------%

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
Neste trabalho laboratorial foi realizado um controlador para fixar a
	temperatura de uma caixa. De modo a realizar este projeto foi
	necessária a aprendizagem de programação em EPICS bem como da
	criação de um ambiente de trabalho em CSStudio. Juntando alguns
	conhecimentos básicos de teoria de controlo foi possível realizar
	um controlador funcional para a caixa.
\par\small 
\noindent\textbf{Process Variable (PV), Input/Output Controller (IOC), User interface (UI)}
\end{abstract}
